大陸20家欲上市公司被抽檢 16家撤回IPO

中共對計劃上市的公司進行抽檢，沒料到被抽到的20家公司中，有16家公司不等檢查就主
動撤回了首次公開募股（IPO）申請，占比達到了80%。

據每日經濟新聞報導，1月31日，大陸證券業協會組織了對申報IPO企業信披質量現場檢查
抽籤，在407家申報科創板、創業板的公司中，20家公司被抽中。

截至2月24日17時，這20家公司中有16家選擇了撤回IPO申請，比例高達八成。除了上述16
家公司，2月還有16家公司撤回IPO申請， 2月撤回IPO的公司達到32家，創近3個月新高。

據1月29日實施的《首發企業現場檢查規定》，檢查對象確定後，有關部門將在三個工作
日內書面通知被檢查對象，檢查對象自收到通知後十個工作日內撤回首發申請，原則上將
不再接受現場檢查。

報導稱，理論上，目前16家被抽中現場檢查的公司撤回IPO已成定局。但考慮到公司申請
撤回和交易所公布相關信息之間存在時間差，不排除還有公司撤回申請但未公布。

對於這些公司寧願撤回IPO，也不願意被審查的情況，一名接近某被抽中且撤回IPO的公司
的人士表示，現在公司IPO問題主要是不規範，如財務、信披等方面。公司撤回主要是擔
心被處罰。

這32家主動撤回IPO的公司，2019年公司盈利方面來看，僅有2家公司歸母淨利潤超過1億
元，而歸母淨利潤在8000萬元以下者占比超過八成。12家公司歸母淨利潤不足5000萬元，
柔宇科技和雲知聲則是分別虧損10.73億元和虧損2.79億元。可見營收規模雖大，但淨利
潤率較低。

淨返果4間可以to the moon